有幾多銀行員工用Staff loan?

4,5萬人工借120倍輕鬆上車, 6-7m樓, 有無師兄後悔? 同有咩要注意?

借咗錢第一件事係絕對唔好俾任何同事知

點解?

好少

借咗要同佢打一世工，轉工要搵下手bank 接條loan, 都幾煩

知你無得走仲唔恰9你咩

唔驚失業

炒你咪call loan

搵得4,5萬應該都中上唔驚出事

120倍好似係匯豐 / 恒生PLAN先係咁 其他銀行STAFF PLAN好閪

呢個係最大考慮點, 轉第2間bank應該要過probation先用得staff loan

供緊樓既員工特別好撚

隨傳隨到

無償OT

自動篤背脊

最早到最遲走

慘過賣身

笑
睇你買幾多錢嘅樓啫
你搵4/5萬買五百萬樓就算轉工都唔驚啦
（冇儲蓄充大頭鬼就另計啦）
好多人供到咁上下就轉出去

比人炒點計?

多數有1年比你轉loan

Sorry 已經賣咗
你覺得同賣身契有分別？

被人揸住痛腳

有3個月時間比你轉街客plan

我聽過個故仔，當年1997年，兩公婆都係做獅子銀行，借盡staff plan買樓，一年後樓價大跌，兩公婆分別係半年內被炒，銀行焗佢地還錢，再用街客身份申請！

最後無錢屬樓，又無工作申請唔到樓按，唯有破產！

0首期上樓如有120倍都唔夠俾樓價可唔可以餘額搵人擔保埋

次次跌市有負資產都係銀行員工

最多借9成

唔好借到盡，預借人工100倍。
唔好諗自己會打死成世工，人總會換樓賣樓。
3年後賣樓再轉去其他bank升職加薪再玩過

有cap架喎，同埋會有幾個factor，淨係借較低者個數比你

升左轉工，如此類推，其實唔難，人工愈高開多一兩間

咁如果原本都已經無償OT，最早到最遲走，唔借staff loan 係咪好on9?

唔好借咁盡
不過講真5萬*120＝6球
轉街客plan 9成按上到會都唔驚

最怕係借到800 1000
上唔到會
又抬唔到首期先 high

而家有9按，轉工轉番街plan

大貓同行山可借足100%
爆120倍可借commercial loan
有人肯做擔保過到DTI同壓測就得

唔好話銀行啦，以前有個師父未買樓老細當佢神咁拜，知佢買樓後日日搵野屌一餐，連買個包返公司食都屌，慘過食屎

咁痴線

0息？ 有d同出面利息差唔多 搵笨7

0.8

邊間咁抵？知道有間頭100個月0.8，之後2.75

依家咁低息 做staff plan又冇rebate 出去做好過啦

Hsbc 全期0.8

就算其他公司一樣，買樓唔洗公告天下
棧俾老細揸住春袋慢慢撚

真係唔識架喎

你計下 一年借300萬
1%同2.5% 一年還幾錢 本金一年之後又淨幾多

唔好教精人啦 😂

120倍人工，每年慳1.5% 息 (2.3% - 0.8% e.g.)，即係每年慳 1.8個月人工

即係每年staff loan 既員工出多 1.8個月糧

你真係好醒喎 你唔講真係唔知1%同2.5%有分別添

依家上面就係講緊做staff plan 好似簽賣身契咁 俾人撚狗咁撚

我咪話既然出面就有rebate攞 可以補償下 出面又唔係高息 唔想俾人撚 就自己出去做好過啦

真係唔知我以上既睇法邊個位代表緊1%同2.5%冇分別

有埋rebate除番開都唔會低到去1% 啦

銀行工俾人撚咪轉番commercial plan囉。當然如果啲銀行員工不自量力借過龍，轉唔到commercial plan，嗰啲就真抵死

正解

用唔用staff plan 都係俾人撚架啦
我估開post既人唔係做緊銀行
根本入面無人care用staff plan
只係越嚟越多人講，唔轉就蝕

最大壓力係自己俾自己姐
尤其做8-9成街plan做唔到既plan

如果本身做6成，或者出面街plan 都做到
根本無人會驚

唔只 mortgage行amortisation
初頭利息佔多好多
一年比少啲錢之餘
還本多好多
一來一回差好遠

好正...我做緊個plan係0.8%借100倍月薪，超出100倍月薪既貸款額2.75%，凸出黎果part仲貴過街plan

邊間呀？

驚自爆 中資行